\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[slovak]{babel}

\input{kostra.tex}

\renewcommand{\PastelkaDen}{Streda}
\currentissue{5}

\begin{document}
\maketitle

\begin{multicols}{3}

% % % % % % % % % %
\headline{\sc\Large Uniesli princa Abdula al Nursí}

Včera v noci neznámi útočníci prelomili obranu kráľovského paláca a uniesli korunného princa Abdula al Nursí. Okolnosti únosu sú zatiaľ nejasné. Podľa výpovedí našich zdrojov však únoscovia prenikli do paláca za pomoci nosorožca, ktorým prerazili vonkajšie hradby. Princa následne naložili do jeho luxusného automobilu a odviezli na neznáme miesto. Prácu vyšetrovateľov maria viaceré čudesné okolnosti.

"Zdá sa, že útočníci okrem únosu princa stihli prejsť aj celým palácom. Nevieme si však vysvetliť, prečo sme v okolí našli dve mŕtve labute, po parku boli rozsypané kusy mäsa a v armádnom sklade bola jedna dobodaná uniforma." povedal pre náš denník minister Vyšetrovania závažných zločinov.

Okrem záhradníka, ktorého napadla svorka levov, nebol nikto zranený. Strážcom, ktorí mali tú noc službu, však hrozia prísne tresty, keďže do služby prišli pod vplyvom omamných látok. "Osobne sa postarám, aby daní strážnici boli exemplárne potrestaní natiahnutím na škripec. No a samozrejme, celé moje úsilie sa sústredí na nájdenie a oslobodenie princa." vyjadrila sa k vzniknutej situácii maršálka Fjodorovska.

Podľa našich informácií sa časť Marakarnskej armády vracia späť na sever aby pátrala po princovi a časť ostáva v rezervácii pátrať po turistoch.

Motlidby celej Marakarny teraz smerujú k princovi a jeho šťastného návratu.

\closearticle

% % % % % % % % % %

\headline{\sc\Large Rozhovor s vedcom z vládneho komplexu}

Prinášame vám necenzurované svedectvo vedeckého pracovníka Nikolaja Volodina, ktorého odvážne tvrdenia úplne menia prespektívu nedávnych udalostí. Nikolaj pracoval vo výskumnej zložke opevneného vládneho komplexu. Marakarna Daily nemá dostatok informácií na vytvorenie si názoru a teda zverejňujeme celý telefonický rozhovor, nech si čitateľ spraví názor sám.

\bigskip

\noindent\textbf{MM:} Čo bolo náplňou vašej práce vo vládnom komplexe?

\noindent\textbf{NV:} Skúmal som tráviace procesy bielych nosorožcov. Je to unikátny druh nosorožca, žijúci iba na území Dolnoubangskej rezervácie. To, čo však väčšina sveta nevie je, že v truse týchto jednorožcov sa nachádzajú diamanty.

\noindent\textbf{MM:} Diamanty? Ako sa tam dostali?

\noindent\textbf{NV:} Práve to sme skúmali. Vyzerá to, že nosorožce konzumovali diamanty ako časť svojej potravy a boli dôležitou súčasťou ich tráviaceho procesu. Ak sme nosorožce odviedli z ich prirodzeného prostredia, diamanty im začali chýbať a do pár mesiacov zahynuli. To celkom komplikovalo výskum.

\noindent\textbf{MM:} Ale prečo diamanty? Rod al Nursí predsa vie, odkiaľ Marakarnské diamanty pochádzajú.

\noindent\textbf{NV:} To áno. Ale princ nebol najvyššia autorita v komplexe.

\noindent\textbf{MM:} A kto to bol?

\noindent\textbf{NV:} Maršálka. Odkedy Kalis zomrel, žačal sa medzi nimi súboj o moc a autoritu. Princ má síce podporu ľudu, ale maršálka má vernú armádu.

\noindent\textbf{MM:} Uvedomujete si závažnosť svojho tvrdenia?

\noindent\textbf{NV:} Jednoznačne. Maršálka chce získať kontrolu nad Marakarnou.

\noindent\textbf{MM:} Niečo také by cez verejnosť nikdy neprešlo.

\noindent\textbf{NV:} To nie. Ale jej stačí kúpiť si čas, kým sa dostane k diamantom.

\noindent\textbf{MM:} Takže tvrdíte, že maršálka držala princa pod zámkom?

\noindent\textbf{NV:} Nie vždy. Jej moc rástla postupne. Až počas jeho poslednej oslavy, kde opila väčšinu personálu, sa ho odvážila zatknúť.

\noindent\textbf{MM:} A čo sa teda stalo včera?

\noindent\textbf{NV:} Slovenský turisti prišli na nosorožcoch a vyslobodili princa. Viac neviem. Celú dobu som sa triasol od strachu zatvorený v skrini.

\noindent\textbf{MM:} Ako ste potom z pevnosti unikli vy?

\noindent\textbf{NV:} Po úteku princa bol všade chaos. Ten som využil a unikol.

\noindent\textbf{MM:} Prečo by ste nám toto všetko vravel?

\noindent\textbf{NV:} Vy mi neveríte? Ja som to vedel! Nikto mi neverí. Princ nemá šancu. Maršálka vyhrá. Bude to aj vaša vina.

V tomto bode Nikolaj zložil telefón a ďalej sme sa mu nevedeli dovolať. Podľa predvoľby sa telefonát konal zo zahrančia, krajinu bližšie špecifikovať nebudeme. O téme vás budeme aj ďalej informovať.

\closearticle

% % % % % % % % % %
\headline{\sc\Large Dôležitý futbalový zápas}

Už o pár dní sa bude konať v susednej Stredoafrickej republike finálny zápas africkej futbalovej ligy. O pohár budú proti sebe bojovať národné tímy Marakarny a SAR. Tento športový sviatok bude vyvrcholením veľmi vydarenej sezóny plnej napätia. Už teraz môžeme predpovedať, že bude budiť vášne. Obe krajiny žijú týmto športom, oba národné tímy majú vrcholovú formu.

Samostatnou kapitolou je dlhodobá rivalita susedných krajín, z ktorých jedna je kráľovstvo a druhá republika. To vnáša do situácie aj politický rozmer a obe strany využijú všetky dostupné prostriedky pre dosiahnutie výhry. Zápas sa bude konať na území SAR, tamojšia polícia sa už pripravuje na očakávané zvýšenie kriminality vo forme nelegálnych stávok a korupcie. Viaceré aktivistické organizácie plánujú využiť publicitu okolo zápasu na propagáciu svojich cieľov, nedá sa teda vylúčiť ani vandalizmus a verejné protesty.

\closearticle

\end{multicols}

\end{document}
